19才子：通識梗係有問題，係因為佢fail左我份卷

林鄭說：「通識科第一日就有問題。」
當然，因為通識第一日，香港有線電視叫我做測驗卷，由親中愛國教育工作人士鄧飛評卷，我接受測試，評為「不合格」。
由此通識科的宿命，可以斷定。不過既然「第一日就出現問題」，林鄭由英國陪仔讀書回來之後，做過五年政務司司長，此職權高第二位亦統領教育，為何不及早發現並矯正？
若認為一早就有問題，長達十年，放任不管，造成十年香港中學生被誤導，許多因強制必修的通識科不合格而無法升讀大學，誤盡一生前途，是否有權向特區政府索取賠償？
還是雖然「第一日就有問題」，其實也不一定要改正，一切只是觀點與角度。譬如林鄭自己推出「送中條例」，第一日就有問題，全港公認這位特首在位，已經葬送香港前途，為何佢以一貫不變的「施政風格」仍然做緊特首？
通識教育據說着重「批判性」，因為中國政治本來就以「批判」和「鬥爭」立命。香港的司法制度正在遭到大量並無普通法常識的親中愛國社團批判。林鄭本人也在建制派閉門私語時全天候憤怒批判。
網絡全球化，WeChat 加社交媒體，也就是大批判時代。一名十六歲少女一句How Dare You 的Sound bite 式批判，都可以成為全球風雲人物。
川普說：Make America Great Again，拜登說 ：America Is Back，兩句話根本沒有分別——America come back 做什麼？當然是come back領導世界。美國領導世界，成為出色的世界警察，當然就是America Great Again 的目標。
既然大家目標宗旨都一樣，為何又勢同水火？這就是香港這一代中學生比林鄭和曾蔭權那一代更需要提早俱有Critical Thinking 的通識科的理由。
在邏輯上，林鄭因為「陳同佳案」的「執政思考」，只想到為一名香港少女「昭雪沉冤」而沒有想到立法送終牽動香港根本底線利益，就是只知一點、不知全局其餘的「通識盲」。
由一位沒有銀行戶口、每月出糧搞到要捧住一大堆現鈔的特首來裁決「通識科第一日就有問題」，thank you very much ，特區政府至少應該向10年來留在香港接受教育離開學校的全體請中學生回水學費。

來源：陶傑facebook

如果有人唔知咩事

好小氣

記到而家

比我估左一次好冇

原來件事係2009年
11年前

才子又中

唔好話佢答得如何
評分都夠on9 一個評分員比幾分 一個十幾分

btw 依家睇番 才子當年個樣真係幾19

依家慈祥左

11年之後成為親中嘅教聯會副主席屌通識「教壞細路」

正bin c圖

好似Milhouse@simpson